\section{Einleitung}
\label{sec:Einleitung}

% Problemstellung & Motivation
In der heutigen Zeit befinden sich praktisch überall Temperatursensoren.
Sei es als digitales Thermometer für die Wohnung, zur Überwachung der CPU-Temperatur eines Computers
oder zur Steuerung der Temperatur eines 3D-Druckers, überall soll die Temperatur möglichst genau gemessen werden.
Nun stellt sich die Frage, wie es möglich ist, diese physikalische Größe in eine elektrische umzuwandeln.
Hierfür kann beispielsweise der temperaturabhängige Widerstand PT1000 verwendet werden.\par
% Zielsetzung, Methodik
Ziel ist es, eine Schaltung zu entwickeln, um mithilfe eines PT1000 die Temperatur möglichst genau messen zu können.
Dazu sollte es einen möglichst linearen Zusammenhang zwischen Temperatur und Ausgangsspannung geben, um die Größen
möglichst einfach, zum Beispiel mit einer linearen Annäherung, berechnen zu können.
Als Temperaturintervall, in dem dieser Zusammenhang gelten soll, ist auf -15\textdegree{}C
bis 55\textdegree{}C begrenzt. Diese Vorgabe ist wichtig, da es in einem zunehmend größeren Intervall problematischer wird,
einen linearen Zusammenhang zwischen Temperatur und Ausgangsspannung geben zu erreichen.
Die Schaltung soll zudem eine Versorgungsspannung von 5V haben, um sie beispielsweise von
einem USB-Port betreiben zu können.
% Aufbau
Die vorliegende Arbeit ist so strukturiert, dass in Kapitel \ref{sec:Grundlagen} zuerst die theoretischen Grundlagen zur
Wheatstone-Brücke und zum PT1000 erarbeitet werden.
Dabei werden auch die Formeln aufgestellt, die den Zusammenhang zwischen Temperatur und Widerstand darstellen.
In Kapitel \ref{sec:Entwurf} werden ausgehend von diesen Überlegungen die einzelnen Bestandteile der Schaltung
beschrieben, analysiert und simuliert.
In Kapitel \ref{sec:Implementierung} wird zunächst ein Layout der Schaltung für ein Breadboard und eine Lochrasterplatine
mit Fritzing erstellt. Anschließend werden die theoretischen Überlegungen sowie die Simulationsergebnisse aus Kapitel
\ref{sec:Entwurf} durch Vermessung der einzelnen Komponenten der aufgebauten Schaltung überprüft.
% Schluss / Reflexion
